睇完尋日場皇巴，發覺alba既重要性唔差得過美斯幾多

成條左路打哂，入楔時機又準，經常可以走到空位接應D轉邊長傳，仲要控得又好。
美斯在陣時，好多時目標都係搵alba黎傳，無佢既話，巴塞既威脅力真係小好多。

其實有冇諗過係皇馬好撚廢

有，不過alba接應轉邊長傳，殺入禁區助攻既畫面，無論睇比賽定睇美斯精華都好多，都唔係單單依場

講真果句其實一直都好重要
只不過琴日對手好撚廢先會有咁突出嘅表現比着平時同你死守撚會有呢啲機會俾你咁多空位

小明一向都係寶黎

所以其實我一直唔認同皇迷話自己果個左閘世界第一

攻方面我唔覺得小明差過細佬

守方面小明一定好過細佬

馬些路可以自己扭入禁區已經勁好多

咁純粹係打法問題
艾巴根本從來無要求過扭入禁區,反而巴既方針一向係利用球場闊度
佢係拉邊,而之前既小白同依家既古仔都會係古一招果個位

補充返:
小明無扭入禁區 唔代表佢無入禁區,只係多數係用速度爆過對手

佢係禁區右邊底線既傳中準繩度亦都係好高

依家最重要係ter stegen alba messi

當然尋日皇馬一來廢，二來早失球，逼住進攻，俾好多空間ALBA爆
但平時美斯在場拎波，禁區頂引三四個球員既注意時，往往就俾到機會ALBA入楔，可以話係巴塞一直以來既重要殺著
我覺得阿根廷既美斯發揮失色，某程度上缺乏左ALBA依類擅長後上走位入楔既隊友，導致美斯即使引到甚至過到幾名守衛，都搵唔到目標去傳送

雖然我覺得小明係好勁

但重要性唔差得過美斯幾多我就唔太認同

始終依家仲係圍住美斯黎打,而且唔止小明,其他人都好重要

無so9: 無人幫手係前面開路,無人有膽自己去,個個淨傳比美斯,好似mark死

無影帝: 一高壓巴就收得皮,就算尋日皇幾高壓都好,影帝彈波彈得好快,護球好好,永遠出現係隊友傳到既位。所以巴先咁輕鬆,無佢巴未必咁從容打到傳控

無達: 唔洗講了

無拉: 唔防守既美斯,右路一定比人爆到喊。依幾年某程度係犧牲左拉既進攻能力

古:而家愈黎愈重要

無蘿白: 右路咁少人既情況好難搵到一個控傳咁好既閘,雖然防守能力係未係完美

我認同小明係有頭5重要性,係未必高過部分核心成員

最佳拍檔

馬細路有C朗先有加成，佢守唔得成日失位，但攻仲勁過好多翼鋒 有腳法有身位

疤冇咗alves 都差好遠

可惜之前得罪左西班牙教頭 國家隊揀垃圾都唔揀佢

但馬些路vs艾巴個post馬些路領先好多